Q：食堂如何？
A：吃的还行，看你愿意一顿饭花多少钱了，基本上饭菜不会大变动（回民小餐厅的饭也不错可以试试）

Q：学校分数线多少？
A：493，特长生更低

Q：实验班多少分？
A：520进实验班

Q：我不到520分能不能进个好点的班？
A：除了实验班其他没啥区别

Q：考xxx学校好考吗？/学校好吗？
A：看你自己学习情况，学校目前就一个保送北大的从15年吹到现在自己理解，据高三的说现在学校教学一年不如一年，我在英语班公司听老师说目前学校中心完全不在学习上

Q：宿舍环境如何？
A：整体还行，男女寝隔了个教学楼，有空调有风扇，有洗漱的热水（女寝1楼在外面洗漱有热水，2楼往上都是凉水，男寝3楼的也基本上可以放弃了），喝的热水男寝有4个水管（估计你也挤不进去），在宿舍内，女寝的在宿舍外，住校事比较多，比如男寝熄灯前5分钟不上床的第二天早晨抱着被子跑操，晚上有宿管突击检查，想住校的自己好好考虑下

Q：跑操咋跑？
A：学衡水，挤着跑

Q：几点放学？几点返校？
A：日常实验班周六上午两节大课+自习，其他班五节自习，11:40放学，晚上都是十点放学（20：50下课，后面一节大自习课），周日下午实验班两点返校，其他下午四点半返校

Q：没进实验班还有机会进吗？
A：高一下半学期文理分科（最后一届文理分科，下一届是3+3）会重新分班，看你选的科目总分的校排名分，一般前200能进实验班

Q：学校管的严不严？
A：严，我可以负责任的告诉你非常严，现在也就三中敢随意开除学生了，几点必开记准了（实际上你犯事了没人捅上去也没那么严重）：带手机必开，吸烟必开，男女之间过于亲密（谈恋爱）必开，辱骂殴打教职工必开，打架必开。另外学校会组织什么“闪电行动”“利剑行动”之类的玩意来翻学生的书包、桌子、箱子、寝室、行李箱之类的

Q：班里有监控吗？
A：有的，基本上无死角，全天候有值班老师看（经蹲点周测时间没人看），发现违纪行为通报班主任

Q：带手机真这么严重要被开除？
A：真的，不只是手机，电子产品（电话手表学习机老年机等）都不行，觉得不服的你可以依法去申请行政复议，想和家长打电话问老师要电话，要么就去开通学校和移动py出来的饭卡打电话服务，如果不是这么严的话就不会有人跳楼了：http://www.jiaozuo.gov.cn/forum/forum.php?mod=viewthread&tid=524916

Q：军训吗？
A：军训，两次，开学前军训一次，这是真正的军训，不是去玩的，第二次是在高一下半学期，除了一天远足其他都是玩的，军训可以带手机（藏好点别被搜出来），注意防晒！注意防晒！注意防晒！

Q：上床下桌？
A：梦里啥都有，自备小桌子，晚上熄灯之后开灯被逮住也会被怼注意下

Q：寝室几个人？
A：男寝大寝室18人，小寝室8人，女寝统一8人

Q：早晨住校几点起床？
A：不到五点半给你叫起来，然后去跑操（别忘了带操前读材料）

Q：有没有空调？
A：宿舍有，班里有也不开

Q：能不能不跑操/不上体育课/不军训？
A：可以，需要三甲医院的证明、病历、缴费清单

Q：不买被褥行不？
A：不行，统一蓝色

Q：有没有学校资料？
A：有，学校官网（基本上废了），学校微信公众号（全在吹牛逼），百度贴吧（焦作三中），或者群里问学长（604279280）

Q：上课可以睡觉吗？
A：不怕死可以睡，逮着有你好受的，如果你骨骼惊奇也可以搞一些奇技淫巧来躲避监管

Q：学校有什么社团？
A：多了，有动漫社（欢迎你），礼仪社，生物社，英语社，音乐社，舞蹈社，广播站，学生会，模拟联合国社，辩论社等（太多了不列出来了），如果你是实验班的就不要想着进社团了，即使你进去了实验班老班也会分分钟给你弄出来

Q：学校可以吐槽吗？
A：有个小黑板可以贴条子吐槽，不过除了寝室和食堂或者班里设备坏了之类的问题，基本上没人管你

Q：搞对象管吗？
A：逮着开除
